> 我们认为下面这些真理是不言而喻的：造物者创造了平等的个人，并赋予他们若干不可剥夺的权利，其中包括生命权、自由权和追求幸福的权利。
——《独立宣言》

今年，我二十八，还在听妈妈讲故事。


妈妈觉得我不小了，可以听一些恐怖一点的故事了。

所以，她给我讲了这样两件事。

一件发生在我父亲的家乡；一件发生在我母亲的家乡。

两件事都发生我未出生的那几年，这两件事都死人了。

当年，国家实行计划生育，按照马寅初的人口论，如果中国不实行计划生育政策，将会有严重后果。巧合的是，这位北大校长的故乡离我母亲的家不远，多年以后，他所坚持的理论指导了全国范围的计划生育，影响了他老乡的肚子大小，我还记得小时候对面家的围墙上写着：少生、优生，就生一个孩子好；计划生育，就这样控制了中国家庭男人女人的繁殖欲望。

但在这样的高压下，还是有人不惜一切代价想要多生或者想要生一个男孩，为了达到目的，往往全家迁往异地，可是，有些人家只有孕妇躲出去，计划生育执行者，就会到这户人家抓人，把大大小小一块拉到镇上，请吃鳗鱼请吃鳖，但是呢，费用自付，但是，你还必须得吃，吃得起就吃到孕妇生为止，吃不起，那么就把孕妇叫回来，堕了胎，就没事。

不过，太阳底下无新事，这只是不让生而已。

这个故事还不够刺激。我们换个场地，来到马老师他故乡，生育需要计划，但是，生男生女没办法计划，为了生个男孩，大量的女婴被杀，被弃，只是为了生个儿子，儿子，在中国人民的心目中的地位如此地高，高到可以让母亲亲手杀死自己的骨肉。

母爱伟大是一面，可是母亲以及母亲所在的社会有时候也会变成杀人犯，就像鲁迅先生曾说过的吃人的社会。

至于具体故事是谁，在哪里，怎么发生的，我已经不想再用语言来描述了，希望未来不会再有抛弃任何婴儿的事情发生。

**故事讲完了。我们回到现代。**

2015年，中国彻底放开二胎政策。中国男人女人的欲望可以再释放一层。可想而知，这两年出生的人口将多于过去，而接下来要发生的就是，幼儿园数量的增长，幼儿园在校人数的增加，对幼教的需求量增加，整个社会都需要做好这样的准备，配合儿童的成长。

当然，在幼儿教育市场的企业和从业者，更要做好准备，既然已经入场，不玩就得下场。
